[JJ插沙求解]有關詩歌押韻問題

最近睇到翁卷嘅《鄉村四月》：
綠遍山原白滿川，子規聲裏雨如煙。
鄉村四月閒人少，才了蠶桑又插田。

睇到分析話詩歌入面嘅“川”、“煙”、“田”係押韻字
“煙”、“田”押韻我都可以理解，但點解“川”都係嘅？

煲東瓜

查平水韻 下平: 一先
唔好靠估

因為古代唔係用廣東話
廣東話只係比普通話更加接近中古音
所以要用返當時既音去作決定
可以查下平水韻，睇下係唔係同一韻部